{
  "ui": {
    "lang_en": "英文",
    "lang_zh": "繁體中文",
    "lang_ja": "日本語",
    "back": "返回導覽"
  },

  "detail": {
    "default_paragraph_1": "這種設計模式通過提供直觀的界面反饋，引導使用者更有效地與 AI 進行對話。"
  },

  "Wayfinders": "引路指標",
  "Give users clues about how to interact with the model, particularly when getting started.": "為使用者提供如何與模型互動的線索，特別是在剛開始使用時。",
  
  "Follow up": "追問引導",
  "Get more information from the user when the initial prompt isn't sufficiently clear": "當初始提示不夠清晰時，引導使用者提供更多資訊。",
  "follow_up.desc_1": "在理想的情況下，使用者非常擅長提示詞，第一次嘗試就能獲得絕佳結果。但現實中往往並非如此。追問引導（Follow ups）是幫助使用者優化或擴展初始互動的提示、問題或內嵌操作，讓模型能更好地理解其意圖。",
  "follow_up.desc_2": "適時的追問引導可以節省運算資源，防止徒勞無功，並傳達出 AI 正與使用者並肩協作，而非推倒重來的訊息。",

  "Initial CTA": "初始呼籲",
  "Large, open-ended input inviting the user to start their first interaction with the AI": "大型開放式輸入框，邀請使用者開始與 AI 的首次互動。",
  "initial_cta.desc_1": "對許多產品而言，與 AI 的第一個接觸點是初始呼籲 (Initial CTA)：一個顯眼的輸入與操作集合，允許使用者開始進行提示。從這裡開始，使用者透過重新生成、變體及其他操作與模型互動，以達成最終目標。",
  "initial_cta.desc_2": "此模式最常見的實現方式是大型直接輸入框，系統目標是在盡量減少使用者表達意圖所需勞力的同時，盡快理解其情境與意圖。此模式的實現因應用程式的情境與功能而異。",

  "Nudges": "輕推",
  "Alert users to actions they can take to use AI, especially if they are just getting started": "提示使用者可以採取的行動以使用 AI，特別是剛入門時。",
  "Suggestions": "建議",
  "Solves the blank canvas dilemma with clues for how to prompt": "透過如何下提示詞的線索，解決面對空白畫布的困擾。",
  "Templates": "結構模板",
  "Structured templates that can be filled by the user or pre-filled by the AI": "可由使用者填寫或由 AI 預填的結構化模板。",

  "Inputs": "輸入引導",
  "Submit the user's prompt to the AI within its surrounding context": "在相關上下文環境中將使用者的提示詞提交給 AI。",
  "Auto fill": "自動填充",
  "Makes it easy for users to extend a prompt to multiple inputs at once": "讓使用者輕鬆地將提示詞一次擴展到多個輸入框中。",
  "Inline Action": "內嵌操作",
  "Ask or interact with AI contextually based on something already available on the page": "根據頁面上已有的內容，進行上下文相關的 AI 互動或提問。",
  "Madlibs": "填充填空",
  "Repeatedly run generative tasks without compromising on the format or accuracy": "在不犧牲格式或準確性的情況下，重複執行生成任務。",
  "Open text": "開放文本",
  "Open ended prompt inputs that can be used in AI conversations and other natural language prompting": "可用於 AI 對話和其他自然語言提示的開放式提示輸入。",
  "Remix": "重新組合",
  "Use existing content as the starting point for prompting": "將現有內容作為提示詞的起點進行修改。",
  "Restyle": "風格轉換",
  "Transfer styles without changing the underlying structure of a generation": "在不改變生成內容基本結構的情況下轉換風格。",
  "Summary": "摘要生成",
  "Have AI distill a topic or resource down to its essence": "讓 AI 將主題或資源提煉成核心精華。",
  "Synthesis": "綜合分析",
  "Distill or reorganize complicated information into simple structure": "將複雜資訊提煉或重組為簡單結構。",
  "Token layering": "Token 分層",
  "Construct a prompt with raw tokens, just like building with legos": "像玩樂高一樣，使用原始 Token 構建提示詞。",
  "Transform": "格式轉換",
  "Use AI to change the modality of content": "使用 AI 改變內容的呈現形式或模態。",

  "Tuners": "微調控制",
  "Let users refine or remix their prompt to get improved results": "讓使用者精確調整或重新組合提示詞，以獲得更好的結果。",
  "Attachments": "附件參考",
  "Give the AI a specific reference to anchor its response": "提供 AI 具體的參考資料以定位其回覆內容。",
  "Filters": "篩選過濾",
  "Constrain the inputs or the outputs of the AI by source, type, modality, etc": "根據來源、類型或形式限制 AI 的輸入或輸出。",
  "Inpainting": "局部重繪",
  "Target specific areas of the AI's result to regenerate or remix": "針對 AI 生成結果的特定區域進行重新生成或修改。",
  "Model management": "模型管理",
  "Let users specify what model to use for their prompts": "讓使用者指定用於其提示詞的 AI 模型。",
  "Parameters": "參數設定",
  "Include constraints with your prompt for the AI to reference when generating its result": "在提示詞中加入約束條件，供 AI 生成結果時參考。",
  "Personal voice": "個人化口吻",
  "Ensure outputs match your voice, tone, and preferences in a consistent way": "確保輸出內容始終符合您的語氣、色調和偏好。",
  "References": "參考來源",
  "See and manage what additional sources the AI references to generate its response": "查看並管理 AI 生成回覆時參考的其他來源。",
  "Workflows": "工作流",
  "String generative steps together to synthesize, create, or send content on auto-pilot": "將多個生成步驟串聯，以自動化方式綜合、創建或傳送內容。",

  "Governors": "管理機制",
  "Maintain user agency as the AI works in order to understand and direct the AI's logic": "在 AI 運作時保持使用者的主導權，以便理解並引導 AI 的邏輯。",
  "Citations": "引用出處",
  "Give the AI a specific reference to anchor its response": "提供 AI 具體的參考資料以定位其回覆內容。",
  "Controls": "流程控制",
  "Manage the flow of information or pause a request mid-stream to adjust the prompt": "管理資訊流，或在中途暫停請求以調整提示詞。",
  "Footprints": "邏輯足跡",
  "Let users trace the AI's steps from prompt to result": "讓使用者追蹤從提示詞到生成結果的 AI 思考步驟。",
  "Plan of Action": "行動計畫",
  "Have the AI show the steps it will take to respond to the user's prompt before it executes its response": "讓 AI 在執行前先顯示處理提示詞的計畫步驟。",
  "Prompt transparency": "提示詞透明度",
  "Show users what is actually happening behind the scenes": "向使用者展示幕後的實際運作情況。",
  "Regenerate": "重新生成",
  "Have the AI reproduce its response to the prompt without additional input": "讓 AI 在不增加輸入的情況下針對提示詞再次生成回覆。",
  "Sample response": "回覆範例",
  "Confirm the user's intent for complicated prompts": "針對複雜的提示詞確認使用者的意圖。",
  "Token Transparency": "Token 透明度",
  "Reveal the tokens the AI used to craft its response": "揭示 AI 用於構建回覆的 Token 詳情。",
  "Variations": "多樣化選擇",
  "Trace through multiple variations of a result to choose the one that works best for them": "追蹤多個生成變體，從中選擇最合適的一個。",

  "Trust builder": "信任建立",
  "Give users confidence that the AI's results are ethical, accurate, and trustworthy": "讓使用者相信 AI 的結果是合乎倫理、準確且值得信賴的。",
  "Consent": "同意",
  "Only capture data from others with their knowledge and permission": "僅在獲得他人知情並許可的情況下擷取數據。",
  "Watermark": "數位浮水印",
  "Identifiers on AI Generative content that humans, software, or programs can read": "AI 生成內容中可供人類或軟體讀取的辨識標記。",
  "Memory": "記憶",
  "Control what details the AI knows about you": "控制 AI 掌握關於您的哪些細節資訊。",
  "Interact with the AI without leaving any traces": "與 AI 互動而不留下任何痕跡",

  "Dark matter": "隱性影響",
  "Potentially nefarious, but certainly ambiguous patterns that impact user trust with questionable user value": "潛在有害但肯定含糊的模式，會影響使用者信任且價值存疑。",
  "Caveat": "風險警示",
  "Inform users about shortcomings or risks in the model or the technology overall": "告知使用者關於模型或整體技術的缺點或風險。",
  "Rating": "評分回饋",
  "Signal expectation gaps or errors in the model – but is that clear to the user?": "標記模型的預期落差或錯誤，但這對使用者來說清晰嗎？",
  "Data ownership": "數據所有權",
  "Control how the model remembers and uses your data": "控制模型如何記憶及使用您的數據。",

  "Identifiers": "識別標記",
  "Differentiate the AI from other features and highlight its use case": "將 AI 與其他功能區分開來，並強調其應用場景。",
  "Color": "視覺色彩",
  "Visual cues to help users identify AI features or content": "幫助使用者識別 AI 功能或內容的視覺線索。",

  "Disclosure": "披露聲明",
  "Clearly mark content and interactions guided or delivered by AI": "明確標記由 AI 引導或提供的內容與互動。",
  "disclosure.desc_1": "揭露的核心在於「透明度」。",
  "disclosure.desc_2": "text",

  
  "Name": "命名標示",
  "How do we refer to the AI?": "我們該如何稱呼這個 AI？",
  "Personality": "人格特質",
  "Characteristics that distinguish the AI's personality and vibe": "區分 AI 個性與氛圍的特徵描述。"
}